\chapter{Wykorzystane narzędzia i biblioteki}
\section{Biblioteki}
System został stworzony w języku Python przy użyciu następujących bibliotek:
\begin{itemize}
	\item \textbf{PyBrain} - biblioteka służąca do uczenia maszynowego. Zawiera moduły pozwalające między innymi na tworzenie sieci neuronowych oraz ich uczenie, algorytmy realizujące naukę z nadzorem oraz bez nadzoru. Biblioteka jest dostarczana na licencji Open-source.
	\item \textbf{PyAge} - platforma służąca do obliczeń agentowych. Pozwala na przeprowadzanie obliczeń na pojedynczej maszynie jak i w systemach rozproszonych. Elementy platformy mogą być w łatwy sposób rozszerzane i zmieniane.
\end{itemize}
\section{Narzędzia}
Do stowrzenia systemu zostały użyte następujące narzędzia:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Idle/PyCharm} - edytory języka Python
	\item \textbf{Pep8} - narzędzie umożliwiające sprawdzenie poprawności składni tworzonego kodu
	\item \textbf{Git} - narzędzie umożliwiające publikację kodu w repozytorium
	\item \textbf{Bitbucket} - używane repozytorium
\end{itemize}